香港係一芳,唔係共芳

琴晚又有... 講到明: 多謝大家琴晚幫我地招牌嘅新design，但是這個共，我一點都不想奶，唯有冒着坐一年嘅風險帶住個豬嘴用天拿水抹左佢。

經過左咁多日，解釋左幾千次，到今日仍然有咁多人「共芳，共芳」咁叫，琴晚又幫我小型裝修。又話我地係藍色而罷買，雖然內心不是味兒，但我明白要個運動延續落去，係好需要一種凝聚力。而當群眾有一個共同敵人嘅時候就係最團結嘅時候。一時嘅誤解我可以理解，但感覺上而家好多人係人講佢又講，鬧緊乜嘢都唔知，甚至乎點解會叫人做「共芳」可能都唔清楚。既然而家乜都講FC，咁我就列出一啲事實比大家判斷，希望大家唔好嫌麻煩，鬧得咁過癮之餘亦花2分鐘睇一睇🙏🏻

- 我哋分店有響應罷工活動，因為咁比大陸代理擺上台，不過可能好多人已經唔記得；
- 自從六、七月開始D遊行，我哋分店有派水及冬瓜茶俾遊行人仕消暑解渴。我哋冇大事張揚，但我肯定有好多人飲過我哋啲野；
- 打我工嘅同事去完遊行我補返一日假期俾佢休息。我啲同事亦可以證明到；
- 個別分店有響應百家連儂布運動作為固定收集站；

我所講嘅係唔係求其貼張紙出嚟事後扮黃洗底，係打從一開始已經有實質支持。 如果咁都係藍絲「共芳」，咁真係唔係好公平呀嘛？

有人話要繼續罷買，因為最後我哋會有利益比台灣品牌方，ok明嘅! 但其實嗰啲好黃嘅茶餐廳可能都係用緊藍底豬肉供應商？ 另外因為貼左兩句標語變得排晒隊嗰D甜品店用嘅紙杯可能係一間福建工廠做我哋都唔會知。我咁講並唔係因為眼紅人哋有生意，亦唔係想斷人米路。我只係想話，我同總部既合約係，做幾多生意都係俾一個fixed的小小品牌使用費。所以其實今次罷買香港「一芳」，大家99.9係罷緊一大班同路人...今次罷買我哋品牌呢個抗爭行動對品牌方來講可能損失只係九牛一毛，但係對我哋啲香港人店主可能就係血本無歸，一鋪清袋。上星期已經有一間分店結束左營業.... 呢個亦就係我唔可以唔出嚟講嘢嘅原因。我蝕錢唔緊要，但我樓下一班獅子山下真香港人，努力儲咗一筆錢加盟創業為嘅係想俾家人更好嘅生活。呢班人先最受影響。其實大家都有共同敵人，但係無奈我哋要做咗炮灰先。都係果句，我講完之後唔係想大家盲目咁去狂買我哋啲嘢飲，只係當你有朝一日想飲嘅時候唔好誤會我哋係對家就可以。I’m not asking for more but just let us do our job...

#唔想裝修

PS:人地鋪有連儂牆架屌

千古奇冤

我都見佢遊行時有送水

大陸共芳 香港一芳 sorry

台灣共芳超級共，我個人都係繼續罷